侵：肯定會跟中國脫鈎，重申無意和中國進行貿易談判

外國媒體報道，中美關係日益緊張之際，美國總統特朗普重提「中美脫鈎」。特朗普近日接受美國電視台訪問，在預告片中，特朗普被主持人追問「會不會跟中國脫鈎」。他說：「如果他們不正確地對待我們，我肯定會、肯定會那樣做。」
他也揚言，美國不一定要和中國做生意。據悉，特朗普的採訪將在當地時間周日(8月23日)晚上播出(即香港時間周一(24日)早上)，話題主要涵蓋經濟、中國及讓製造業遷回美國的新計劃。

事實上，特朗普已並非首次發表所謂「中美脫鈎」言論。特朗普6月18日就曾在社交媒體Twitter上表示，中美完全脫鈎仍是政策選項。

中美貿易會談原定8月15日舉行，但最終未有成事；特朗普其後揚言，是因「不想和他們談」而押後了有關貿談。中國商務部其後再表示，雙方已商定近日對話，惟華府否認。

其實民調好易操控，當年Hilary都係民調領先，最後輸九條街

但係上次係侵好彩，贏到幾個關鍵州份。但總票數都輸幾百萬票

好彩美國仲有選舉人票制度 如果唔係桑德斯早就已經係美國嘅萬年總統

希拉里總票數贏，只係輸少少*選舉人票*

同埋侵而家肺炎搞唔掂，又成日亂講嘢自爆，加上被媒體，名人針對，其實大選好危。

因為美國選戰 選舉人票同總票數嘅結果唔一樣嘅話 最後都係選舉人票決定一切

請九大搖擺州有朋友嘅香港人
盡力幫助Trump

明白了謝謝賜教

快啲同台灣建交

唔算9條街啦...幾個搖擺州都係贏1-3%

就算真係贏九條街都係事先篩走曬撐侵支持數據，先至得出呢個結果
到最後嗰一晚都仲係特朗普贏曬

九條街
事實上民調都冇錯，係反應出普選票既得票

準備好變新彊未

華爾街都唔想脫鉤

繼續奶共賺人民幣

就算對特朗普冇任何好感，都唔可以將美國嘅命運掌握喺社會主義者手上

就算反對佢
都可以先投佢一票先有得反對

選舉制度既問題
Hilary民調嬴
選票亦係嬴Trump三百幾萬票
但因為選舉人票勝者全拿呢個制度
先令到Hilary輸左

川普中西部搖擺州選情告急 非裔選民成決勝關鍵
法新社 2020年8月19日 下午3:20
川普中西部搖擺州選情告急 非裔選民成決勝關鍵
（法新社密爾瓦基19日電） 美國總統大選將於11月3日登場，在疫情肆虐、重創經濟，加上全國掀起反種族主義示威潮之下，尋求連任的川普選情受到極大影響，搖擺州選民力挺拜登，恐讓他跌下白宮寶座。

華爾頓（Oscar Walton）是住在關鍵搖擺州威斯康辛州的非裔美國人，他2016年總統大選沒有投票，是因為他認為希拉蕊．柯林頓（Hillary Clinton）和川普都未能替他發聲。

但今年2020年11月不一樣，篤定代表民主黨參選的前副總統拜登（Joe Biden）能否粉碎川普的連任美夢，威州第一大城密爾瓦基的非裔選民將扮演關鍵角色。

密爾瓦基市人口僅約60萬，2016年總統選舉的投票數，比歐巴馬競選連任的2012年驟減了約4萬票。

川普在威州僅以2.5萬票勝出，成為他逐鹿白宮之路上斬獲的中西部傳統民主黨票倉州之一。

28歲的華爾頓在密爾瓦基市一處公園說：「這次大選我會去投票。」民主黨原本預定在密爾瓦基召開全國代表大會，但受到2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情影響，被迫改為前所未見的線上視訊大會。

身為社工和音樂家的華爾頓說：「老實說，我認為我們必須將川普逐出白宮。」

不同於威州某些鄉村地區，密爾瓦基市人口有40%為非裔，西語裔人士則占20%。

新型冠狀病毒疫情和經濟危機肆虐美國，為少數族裔帶來特別嚴重的衝擊，抗議警察暴力的示威活動也在全國各地遍地開花。

華爾頓並非受到77歲的政壇老將拜登所啟發，而是不想把票投給川普。

他說：「我的底線在哪？我的意思是，他是個徹頭徹尾的種族主義者。」「像那樣的人…沒有資格治理國家。」

在密爾瓦基市，也有些非裔社群力挺川普。現年30歲的桑納（Khenzer Senat）就說：「我認為，至少在我記憶中，這位總統為非裔社群所做的事情，確實比其他總統都多。」

民主黨州眾議院成員波溫（David Bowen）說，2020年的局勢與2016年大不相同，這說明川普的選舉結果也會是截然不同。

33歲的波溫說：「我想有一群人，如今意識到他們的選票有多麼重要。」（譯者：劉文瑜/核稿：張曉雯）

又話anyone but trump喎大佬
佢哋想令美國變成香港咁仆街嘅話就有得佢哋死啦

班左仔深係識屈人種族主義者
究竟trump做過咩種族主義既事? 佢地係講唔出口

買左牛如何是好

中國幼幼大過天

武肺邊個國家攪得掂.
個人覺得依家都係55波,誰勝誰未知.

其實佢做左好多美國優先既野.
同埋佢打既本土派優先, 應該係好多基本票源.

拜登D票好多係做勢出來, 好似韓國愉咁.
實際既野係好虛無. D人太高估拜登.

屌你，呢d係你睇到既野
d美國左膠撚睇到咩
d celebrity 同 d tikktok on9後生仔
今次唔係Biden似韓國魚
Trump似d

攞韓條友黎比真係唔得
韓係台灣除左少部份紅媒吹捧, 好多明星,網上KOL都公開幫蔡拉票
拜登個CASE係基本大部份名人都係反侵
呢個時代你真係唔好睇小自媒體既拉票能力

9噏當秘笈

脱鈎

脱？

第一, 74票我知唔多, 但又未去到"輸少少"
第二, Dems講左4年仲講緊總票數呢樣野, 拆番開睇下啦
Hilary響加洲同紐約州就分別贏左 2百50萬票同 1百50萬票
呢D左到唔左既洲比你贏曬100%好未, 選舉人票咪又係得咁多
Electoral College呢個制度就係唔想比大城大洲人海dominate左個聯邦, 依家班左膠咪就係咁

到時登登要乜有乜

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

侵百份百贏，因為有傳說中既中共最強助攻。

大陸肯定出招拉票

但侵畀華爾街同荷李活針對
呢班有錢人同明星有好大影響力同名人效應。

邊有9條街 險到cls

乜都唔知就收嗲啦

之前一直冇理...人在香港係咪可以去美領館投票？

識玩 燈爆佢
Joe is gonna win the election

邊有九條街

請問咩係選舉人票

點撚樣輸九條街呀
唔係有選舉人制度，係侵輸九條街呀懵撚

贏啦贏啦

重有班大陸移民
肯定會因為無wechat用而投China joe

trade deal已經唔係競選主軸了

條老人痴呆只識奶共，DKLM la

從來美國選舉都係贏搖擺州

C. Martin（#247211）
借一借位，認住呢隻帶風向PR狗，屎家軍打手，低質5毛打手

1. BOB叔肯道歉未？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 周庭BB係咪攬炒巴團隊既人？

3. 開始頂唔順BOB叔要unsub了...

4. 點睇國安法出台後懷家軍首領ＢＯＢ叔深潛？

5. 立場又係度帶風向，幫一國兩制洗白

分享自 LIHKG 討論區

6.［極恐佈警世］慕容公子極可能先係PR公司幫港共帶風向

其實無九條街咁誇張,上次trump輸支持人數只係輸2%,但選舉人票係大勝
本身270已經可以勝選,trump攞到306張
唔好諗住人數輸2%,就覺得trump無認受性
唔同州份根本價值觀可以爭好遠,選舉人票制度先最保障到每個州最大權益
反而如果直接用人數選舉,人口少既州份就會被邊緣化,咁不如直接脫美獨立?
民主黨贏親都係密集人口州份,反而共和黨州份都係人口稀少,民主黨咁大先天優勢但總人數都只係贏2%,先真正要反省民主黨管治下發生咩事

2% 已經好多

推

乜撚嘢九條街

等收錢

最重要係民主黨管治下,已經玩到爭取緊無證移民都可以投票
即係我地香港人面對緊,最嚴峻既「種票」,如果你係美國人你會接受?
Trump絕對係21世紀最大爭議既美國總統,但歷史會還佢公道,毫無疑問佢絕對係愛國者,只係太多政策實行太武斷太唔尊重科學意見而令人反感
但而家中國已經隨時想食埋美國,班左膠重傻下傻下,瘋狂既時代只能夠選個不受枷鎖控制既人壓場

你咁講我就好放心

最終投票選總統嘅州代表

美國大選選民唔係直接投總統
而係投自己州嘅選舉人出嚟代表自己個州去投票選總統

咁大個國家贏2%人數就當自己大晒?咁去晒D人口密集既區域選總統得啦?
特別係民主黨州份有好多人係新移民,出賣國家種票種到果熟落地先種到2%人,知唔知醜字點寫?
好彩當初立國時確立左選舉人票制度,否則今日美國已經唔存在
唔好以為選舉人票唔係民意代表選舉人票係要跟隨州選舉結果而定
簡單D講點解trump可以攞到咁多選舉人票?
係因為trump真正係最多州份都攞到過半數人支持,連傳統民主黨贏到既俄亥俄州,佛羅里達州都決定轉向要支持trump,呢D先叫最大公因數
民主黨咪繼續打飛機,越打飛機就令搖擺州討厭
香港人最熟悉既搖擺賓州,上一屆都係支持trump

長知識
我淨係知佢地係計州
原來仲唔係直投

其實美國總統選舉都唔係第一次贏選舉人輸票
2000年已經好好例子個時仲搞左成年幾司法覆核同重新點票

選舉人票代表唔係自由投票,係跟州選舉結果投票,過半數一方就全投
美國聯邦制係每個州自已管自己,咁樣投先可以確保聯邦總統會在乎每一個州,而唔係集中聯邦資金去人口密集州份

如果跟票數行 所有資源只會傾向東西岸大州而唔會投放資源畀中西部同山區州份
而呢班選民只會有票無聲

淨係一個加州都4千萬人紐約2千萬人...計普選票好易屈人機

你講果2%, 大約3百萬票
淨係加洲都已經2百50萬票
咪又係大城市刷數據
winner takes all, 比你100%洲票咪又係輸

所以點解左翼勢力係響大城市抬頭, 人多易傳教, 又多peer pressure

聽日收錢啦 舊新聞

美版韓國瑜

問題係蔡英文民調除左係612前小輸
之後都係大嬴
而家係拜登民調大嬴，而且係所有media都嬴包括親侵既fox

脱啦脱啦, 唔駛快, 至緊要唔好停

又星期一朝早先播
星期一一係托一係大跌

因為佢係白人資本家

咪撚呃自己，話民調做假既係咪信侵Fake news上腦?

美國三大城市紐約、LA、芝加哥都係民主黨票倉，而哩三個州都係傳統藍州
共和黨票源其實好多係鄉村小鎮/人口稀少既州，所以選民畀人印象係唔識政治既鄉下佬
尤其trump上場後瘋狂畀傳媒/名人狙擊，搞到trump支持者都唔敢認投佢
班左膠淨係識話trump點點點，但永遠察覺唔到自己國家畀中国滲透緊

clickbait 標題 拉

中美脫鈎 之後會點？

他說：「如果他們不正確地對待我們，我肯定會、肯定會那樣做。」

行簡單多數制嘅話堆內陸州份只會被無視
遲早同你打多次內戰都似

Push

其實無輸九條街咁多
記得係贏個位數既％嫁咋
不過當時hilary民調就真係贏緊20％up既

btw仲記得當年有張圖
宣佈trump贏左之後成個office勁開心
得trump一個坐係個位度呆左定唔知太冷靜
啲人幫佢加個caption話屌諗住玩下點知贏撚左

push

屌哂你哋老母咪撚燈。
明明戀童登贏硬

你連任到咩

打錯，脫鈎

2020美國大選：民主黨參選人拜登在幾個關鍵問題上的政策立場

功能組別都係咁上下原因

人地一個州既政治權利已經勝過好多獨立國家,而人地所有議員都係直選產生,人地州長都係直選產生,你覺得可以咁樣比較?
選舉人票既設立係確保每位選民既影響力係同等重要,總統想得到選舉人票,就要爭取最多選民支持
香港功能組別既設立係助長後選人只需要向利益團體拉票就可以操縱選舉,你有無係check過功能組別內大部分選舉都只係公司票或者團體票?而呢D團體利益同真正行業利益根本唔相關甚至有衝突,例如做飲食業唔會有權選餐飲業議員,反而開餐廳個老闆先有權選餐飲業議員。
兩者點樣一樣?
唔好攞垃圾功能組別同經歷過多次政黨輪替洗禮既美國大選去比